腰痛6年都未好，點算?

各位巴打絲打，希望大家幫幫手

脊醫、針疚、推拿、中醫和骨科都睇過哂，但物理治療只睇過一次，都仲係痛。

痛法:
痛感係痺痛，沿著左邊臂部到大腿到小腿到到腳版，異常感，站立痛楚減輕，一坐就黎料。另外，打平躺臥一會兒，腰部(腿眼位置左右)又會「怨」痛。

懷疑導致傷患原因:
第一次痛係因為健身時向後彎腰時感到少少痛，即時停冇做下去，原先都冇事，但慢慢愈來愈痛就四出尋醫，但一路都變差。第二次再度傷害就係打打下波chok親條腰，即時行路都Gut下Gut下，但第日就冇事行得番。不過D腰痛就變性慢性腰痛。

檢查:
MRI照過，第一次係大陸照，話L5-S1有膨出(不是突出(份報告用中文寫 ))。第二次最近照多次話全部正常，冇椎間盤突出，只少極輕微脊柱側彎。
但問題係隻左腳同條腰仲係痛、痺加無力，好困擾。

現況:
現時已不時拉筋，去做推拿效果最明顯，推完個日就會有覺好訓，但好景不常，2日後又會痛番，所以不可能一直Keep住2日睇一次。

睇物理治療

啪骨有冇試過

有冇邊間可以介紹?

脊醫有幫的啪骨啊，啪過好多次了

試下針灸

去睇物理治療 斷左症先
先知點搞，我睇過公司 refer 既物理治療
斷左腰有少少軟骨有問題，要做運動去keep 肌肉
balance 番

都有試過，針過數十次以上。
現在身體有其他事，唔針得。

睇黎物理治療可能會係一條出路咁。
想問下物理治療師會幫你做d咩整番條腰咁?
我記得那次，個物理治療師幫手按左兩下，教我點樣拉筋就完左

係keep住日日痛？我自己到會間唔時三四個月就腰痛一次，大概痛2兩星期
日日keep住痛點頂

巴打玩咩動作整親 deadlift？腳？

死忍忍左幾年

我都唔記得個名係咩， 係有部機比係「扒」上去， 後面有舊野頂住你背脊， 要你向後出力， 頂住舊野， 就係果一下， 換來6年痛楚

但奇就奇在照完MRI話咩事都冇， 醫生話唔會幫你做手術。 其實我都唔想做手術， 只不過唔知可以揾邊個醫咁解

真心，上大陸國家中醫院搵啲識推拿嘅老醫師，我一樣又係腳痛，一照完ct發現腰椎間盤突出，位老師父推我一個禮拜已經好咗好多，我第一次見識到推拿係咁勁

物理治療師斷唔到症

做多啲運動 做IT狗個陣坐好啲

傷到脊骨好難醫
巴打有冇錢先？有就去歐美到check 佢地對運動創傷多d經驗
香港體院唔對外開放 普通醫生對運動創傷又唔會識得多

練引體上升，有朋友腰痛又係越做越唔痛

痺痛拉到落腳 好多時都係椎間盤突出
香港搵個醫生拎轉介信去睇物理治療
椎間盤突出x光已經見到 而醫治方法得一個
就係牽引治療 而其他治療全部都係輔助性質

六年都唔去搵物理治療...
咁似神經線被壓迫

六七年開始左屎忽上少少舊骨入面痛，條腰一拗後就會痛，耐唔耐行路就會痛，一痛就會去睇針灸，冇乜事就唔理佢(利申果陣窮撚一個，唔想成日睇醫生洗屋企人錢)
到左兩年前左右突然間痛到仆街，連行路都痛到入心入肺，再過多陣連左腳都痺痺痛痛咁，一直搵中醫，骨科西醫同物理治療睇都搞唔掂，果期心情差到仆街
之後就搵到有個脊醫係中環既，睇左半年左右我諗都有好左八成，宜家係行得好耐或者搬野之後會有少少痛，其餘日常生活都冇乜問題
我好明白腰痛有咩感受，你有需要既話我俾個醫生contact 你試試

巴打，囉你d mri片搵佢睇多次啦
（唔排除搵食原因要你照多次）
但係佢斷症我覺得有sense, 合理

香港地醫療行業去醫生傾鈄，好可能物理治療出身既人受到既訓練根本唔足夠佢地去搵病因，唔同外國咁自成一個專科。 結果你都係要先搵骨科睇，斷好症先搵人做therapy。 而如果你發現係關節錯位導致神經線問題， 脊醫應該幫到手，不過我睇片覺得澳洲神醫gonstead既派別比較信得過。（未睇過gonstead, 但係睇過香港d脊醫好流）

其實去到脊椎腰椎相關既神經痛，唔搵脊醫係好難搞得掂。我自己既經驗係，如果涉及tendon / ligament / muscle 相關既創傷，物理治療同骨科會有therapy幫到你。涉及到神經痛最好搵推拿針灸脊醫。

但係香港斷症黎講，最好搵骨科醫生睇，幫你照下超聲波，x光甚至mri搵個病因先。 如果有人睇過澳洲神醫，希望巴打分享下

已經狂做，不過而家連膝蓋都痛

要幾多錢?

會試下，THX。

但我照左MRI出黎話冇突出先弔詭。
脊醫幫我做過 牽引治療 好多次，好像愈拉愈痛。

現在惟一希望好像係物理治療

都好，試下無妨，半年以來你睇幾多次?

THX

你講既痺痛個痺係講緊針拮蟻咬嗰種痺，定係感覺差左嗰種麻? 定係兩樣都唔係，只係一大範圍咁痛；而且有無火燒/電擊感?

站立痛楚減輕，但係企耐D會唔會痛返? 企係度嗰陣腰部動作 (向前後左右彎，轉腰) 會唔會影響個痛症

係咪性生活太多
腎虧可能關事
一黎性生活頻繁對腰部壓力大
加埋有腎唔好腰痛呢個說法

戒丁

但你第二次照完 mri 都話無事
會唔會其實係你 L5-S1 已經再無突出
反而係你骨盆錯位搞到咁？

都未有女朋友，何來性生活

冇打

經絡堂明哥話係骨盆錯位，長短腳。
但物理治療師話長短腳好多人都有。

假設是因為骨盆錯位，係咪應該搵脊醫?

做瑜珈，練番多d 屁股大腿既core muscle 👍

有無試過職業治療果種，幫你鬆返d筋膜

應該話佢地識推下推下整下整下d肌肉啊乜果d就搞掂呢d問題

以為我自己出post

同你差唔多一樣咁滯

痛左七年，又係陰陰痛，痺，乜都醫過，除左做手術

幾個月前照過mri 照到尾龍骨好似L45中間有節軟骨組織吱左出黎

近排開始左睇個骨醫，用針，唔知醫成點

廿幾歲，已經用左好多錢都未醫到

我都覺瑜伽好似幫到手， 自學怕拉傷。
有冇好介紹？

巴打 我都係做gym整親5 6年，一開始周圍睇醫生 香港脊醫 針灸 係大陸做針刀 推拿 咩咩神醫都睇過。 其實都唔知有無好過 。時好時壞 呢家慢慢開始練番d肌肉 會feel到個人有力左 同姿勢好左。

其實我一開始係覺得脊醫 醫壞左我，幫我啪左10幾20次骨，個人就越黎越無力，之後就開始左我既尋醫之路

推拿，啪骨（用手/槍），針灸，好多野都試過晒

物理治療最撚廢

用d 聲波電療，拉腰，有次拉完翌日神經位痛到仆街，行每一步都觸電咁，屌佢老母

btw 有做開gym,唔會勉強做，寧願做輕d 但姿勢正確

唉，依家再試另一個針灸，希望ok

職業治療， 有冇link詳細介紹下？

我一睇呢個醫師，話我d 骨「咩」晒

短期唔敢做gym 住

sosad

睇乜都好，職業治療實幫唔到咪晒錢

一開頭最痛果陣一個星期兩次，佢慢慢摸索應該點醫
係無啦啦有一次佢轉左另一種方法去噤d 骨就開始好，之後一個星期一次
到宜家就一個月一次keep 住覆診
話就話好番好多，但斷唔到尾，個盤骨硬係番唔到原位

補充資料:

最近發覺尾龍骨按下去會痛，唔知哩個會唔會係腳麻痺有關?

可能要拉筋? 記得睇個次唯一一次既物理治療。
個治療師話就算錯位啪番正都好，如果肌肉緊的話，都會將復位左位置拉番歪。

聽你咁講 應該係同神經 nerve 有關既問題
我試下分析下 有錯請指教 唔好插我

聽落痛本身沿於你個背脊 有機會係脊間盤突出 disc bulge 令到佢壓到神經線 L5-S1 有機會會令到小腿無力 可以用唔同既測試去確定我既猜測 e.g. myotome testing 因為s1 既神經應該係supply 你小腿既肌肉

個人認為你脊醫治標不治本 解決唔到長遠既問題
物理治療應該會有用 但係要視乎佢同你做咩
你而加首要既目標係將你既痛 集中係你個背到 我地叫做centralization. 跟住就集中做運動練背脊既肌肉 support 返你個背 個人認為拉斤 作用不大 反而唔好咁大壓力 放鬆少少 註意下自己平時既坐既方式 搬野既方式

可以上網search 下 mcKenzie back pain 有d 運動都幾有用
ching 你而加有做緊d 咩運動？

慢跑。

試過游水(因為D醫生都Suggest 我游)，但我對泳池氯水敏感，次次游完都傷風鼻敏感，同埋加上游水要夏天先游得，天氣涷個時游會感覺到腰部好寒。

另外有做掌上壓，同埋睡前都會拉筋，都係你講mcKenzie back pain 果D Excersises，扒係到用雙手挺住自己。

L5-S1 椎間盤突出
似係sciatica 啦

pain

numbness

a tingling sensation that radiates from your lower back and travels down one of your legs to your foot and toes

weakness in the calf muscles or the muscles that move the foot and ankle

D 推拿師個個都同我講條腰D筋緊/硬到好像50,60 歲D 人咁

所以諗瑜伽可唔可以拉番鬆佢

但奇就奇在最近個次MRI 話我冇突出。
其實係咪有時會照唔到出黎?

睇骨科不如去睇痛症科啦

噢 ching 你痛係兩邊都痛定係單邊痛？
試下做motor control 既運動 專攻條腰同腹 試下做 transverse abdominus 同 multifidus 既exercise 不過呢兩組肌肉同其他大肌肉唔同 佢既主要職責係stabilise 同 control 所以動作唔會好大 同埋比較難掌握點控制 慢慢黎啦

游水啦

痛症科。係wo, 哩個真係未試過。

你去睇推拿話你緊 但係你拉鬆左只會令到個disc 更加容易自出自入 唔係話唔拉 係每樣都要做d 咁囉
瑜伽應該幾好因為某程度上係motor control 既一種 幫到你同令你學識點樣去控制舊肌肉

酸軟就2邊臂部都有，右邊大脾後方都少少無力。
但最主要係左邊腳係扯著到腳底。
同埋打圈地轉隻左腳，會聽到「洛洛」聲，D胶位郁下郁下同埋痛痛地。

巴打，你好專業咁，請問係咪行內人
唔...既然你都咁講，認真考慮一下瑜伽。

照左MRI冇喎

我去開 ff 做， 有好多瑜珈堂任上. 我都係初學者，學前都長期有背痛. 起身時成個背都係酸軟，去旅行行得耐就成個背隻硬哂. 但慢慢學瑜珈後， 知道腰痛係因為後背同屁股無muscle去支撐. 所以慢慢練番， so far 我現在日日keep住玩， 每日訓得好好.

利申。 非sales 無 discount可以俾你.

會唔會係priformis syndrome ar

多數係腰5 骶1 後關節錯位 再壓住神經

你有無閃過腰？

睇多次page 1 MRI result 一次話有一次話無

岩岩今年畢業

ching 我都想去ff 幾錢一個月到？

我試過做哩隻:

時好時壞

有次打波chok親，行路好像閃電痛咁。
不過第二日又冇事，但變左慢性痛果隻。

一啪骨就恭喜你 死硬

利申：中醫學生 ， 整脊徒弟

不是吧
我都啪過好多次

有機會腰5椎弓板已經裂開左

原來如此! 失敬失敬！

想問如果的接尾龍骨痛，有冇話代表左D 咩?

唔係咁嚴重吧?

QE 個pain clinic 好好㗎

Between 物理治療唔係做一次就會好返，要keep 住做佢啲練習先得

講得好。 個個黎睇物理治療當你係harry potter 咁 一下就好

Tg Twenty Far 講

接尾龍骨痛 有機會代表係sacral iliac joint 有問題 或者只係L5~S1 問題 不過呢個位又真係煩d

大陸照野有時好恐怖
有次我見個REPORT寫住前列腺鈣化灶
但個病人已經切左前列腺

中醫都有板法啪骨啦......

睇囚徒健身

入面既 下腰個章

加埋 吊單槓

Thx...

我見有好多隻Yoga，邊一隻岩新手?

who is it?

QE = 伊利沙伯?

我朋友睇脊醫應該都算物理治療既，
又係頭幾次拉腰機後神經痛到仆街，
跟住佢拉左半年已好好多冇痛啦不
過堅撚貴。
佢話而家係屋企樓下每兩日做次
正手引體上升 原理同拉腰機差不多
keep住唔痛冇事lu
佢好似係堆間盤輕微突出掂到神經線

拉筋+練腰肌係基本
不過痹痛基本一定關神經事
痛到落腳底會唔會關坐骨神經事?

幾舊水一次其實好甘下

我都想知

而家乜醫都幾舊一次啦

搭單一問
椎間盤突出患者如果訓練腰背肌肉
有無野要要留意小心

試下游水，學埋Yoga...我之前又係痛到瞓唔到...慢慢強化啲肌肉同拉鬆翻...

我都係！
我差唔多一年前又係做deadlift整親條腰，又未去到痛但坐到耐會痺到落隻腳到，好似蟻咬，又好似針拮咁

照X光又話無事，灰左好耐，又睇物理治療又睇骨科又拉筋又pilates，d醫生當我痴線咁款。。。反而我覺得pilates令到我好左

隔左三個月到見無咩事就無理佢，然後大半年後去返做gym有次又係hold唔實個core，d力食晒落條腰到，又痺過。之後總之練親patpat條腰就有d痺，都唔知點斷尾，而家都唔敢玩重了

好心做GYM就做D安全啲架啦

唔知啦 我就主將唔啪既
睇下你點做診斷治療啦，各家各法各派都唔同
一陣岀事就入你數嫁喇

我簽1年 700幾 大部份分店都可以去
一星期大概玩12-13堂yoga, 7-8堂yoga, 之後玩下zumba,單車，打下拳咁

以我係ff為例，最初學可以玩 hatha yoga, 玩左兩星期左右 再轉gentle flow, 再慢慢做埋core flow yoga. 但個個老師程度唔到， 可以慢慢試下先. 我現在都係跟兩至三個老師堂上. 其實上堂前成日都會問injury report , 成日都聽到有同學有肩周炎， 同椎骨突出.

一個好好嘅骨醫，一定要預約
針灸、推拿、整骨 都有，視乎病症而做
如果你睇過咁多次條腰都根治唔到，唔知關唔關條頸事

脊醫 = osteopathy，係manual therapy （wiki 譯操作治療學）嘅一種，類似推拿
物理治療 = physiotherapy

兩者差好遠

針灸

lm

咁就唔太清楚啦，佢話有用但要起碼
要做40-50次。 每次好似7-8百
聽到都覺得貴

想問下有咩動作練到core

我係睇公立既職業治療，公立門診同佢講長期痛症既佢會幫手轉介
我個治療師好有心同見黎親個個都好有改善咁（至少即時都feel到，有d仲好返曬唔洗返黎）五十肩啊運動創傷都搞到，去親既又係乜科乜醫都試過物理治療都試過都唔work，反而去到睇黎進度唔錯咁，我都覺得幾神奇

個個人情況唔同既，巴打唔work唔代表其他人唔work

巴打之前睇過公立物理治療？

收費係點

係樓上都有分享過，我都想問下大家有咩方法可以幫下我

照完mri 發現第L4同5 有節軟骨吱左出黎，成日掂到神經線，會痺，我返office 工成日坐，好辛苦

唔知關唔關事，背隻成日都漲起谷住谷住，好慶好熱

剛剛睇左個骨醫（針灸），發現條腰椎「咩」左，依家會啪返正同埋針緊

唔敢gym 住，但想keep 住有少少運動量，有冇d 動作係可以強化呢d 部份但係又唔會好吃力

無啊，職業治療（應該唔同野黎？），係因為男治療師唔可以對一個女patient就會一對二或三（唔知點解唔請助理/護士果類 ），所以會識其他人，大家講起就知佢地情況

我想知點醫 之前我都係睇公立物理治療

係咪滑脫？

整脊幫到你

自己拉筋

醫左幾金？

巴打 我同你既情況有9成似 而且都係左邊 屎忽個種淵痛真係好唔舒服
我中西脊醫都試過 每個都唔同講法 有人話骨唔啱/ 盤骨問題/ 坐骨神經痛
但照X光 公立話我骨無問題好直正常 初步睇都無椎間盤問題 有做過啲小test 抬腿嗰啲都好正常 唔會痛. 但未照磁力共振.
你一訓醒會唔會覺得個背好緊?會坐唔低 要行返鬆先坐到
佢懷疑我係強制性脊椎炎 有冇醫生同你講過呢個情況?

［member]搵旺角明哥啦
我十幾年脊椎側彎 睇左4次 已經好左8成 [/member]

thx

小數怕長計

佢做個set動作
正正是我每晚前做既動作

多到唔記得
點都過幾萬

訓醒基本上周身都痛
不過腰係痛d, 好緊就唔知係唔係， 但痛就一定係。

佢有冇牌的？
我試過比個唔知真定假既， 整到我差d瓜左。

唔知 有牌唔代表識醫wo
舊登好多人睇佢好返

軟組織出事既話xray 照唔到

mri 先睇到

無錯，佢呢d情況一定要mri
不過坐骨神經痛又唔一定係突出，有可能係梨狀肌太緊 引發假性神經痛

hello 巴打 你點啊?
我排左一年後先照到

我都有諗過係梨狀肌問題 因為覺得屁股位入面個肌肉成日好酸同好淵
但佢幫我做過啲test話機會不大 都係叫我照左先知咩原因

我都suffer緊頸椎問題，做左幾十次物理治療無咩用，脊醫就一時時，都唔知仲可睇咩

呢排條頸都有啲痛 唔知係咪游水問題

我都係左邊腰帶骨位對落少少， 深sa

針灸對背痛無用 英國岩岩出左最新指引 食必利痛同針灸係無用既
啪真係唔主張 不過都係要以你自己為中心 你鍾意咩都ok 岩自己就得
你個情況聽落似disc bulge 首先要睇下痛係咪只限背脊 有冇落到腳
盡量係office 坐好d 啦 點都好少少既
都係游住水先好d 做d loading 無咁重既野

我照左喇即刻，公司full claim,5千蚊

照完，做過物理治療，冇用

都係keep 住痛，不過得個知字

西醫話除非做手術，否則斷唔到尾，做物理都係舒緩

依家試針灸

office 坐得好直，貼晒背，有用backjoy 墊

游水有冇限咩式

只識蛙

其實係腰酸痛開始，跟住痺落腳，近一年背會谷住漲住，試過好似感到個胸同個背越痴越埋，抖唔到氣

搵過中醫同你啪骨啦，不過要搵啲真係有料到嘅中醫，如果唔係真係浪費金錢，樓主識唔識人，如果唔識，可以介紹

第一次痛係因為健身時向後彎腰時感到少少痛? 你係做咩動作

如果問職業治療，個治療師咩工具都無用，剩係用對手對佢對d肌肉既認識 （真係每一塊都認得 唔係亂黎）feel下你邊度肌肉或者筋呀果d特別緊以致痛，就幾下手勢咁幫你整返鬆（有d專業既手勢同原理唔係係咁依呢度捽下果度推下果d）（我個case就係因為d筋膜唔識自己放鬆搾緊住我d肌肉所以痛，佢就手動搞搞d筋膜就放鬆到），好似話係類似reset佢同埋話d肌肉果d會識記住同慢慢自己調整返正常，所以regular地（一兩個禮拜）去做一次，做幾次（視乎有幾難搞）就會好返
我諗如果病因係同骨果d有關就唔知得唔得，但源自肌肉啊連帶神經果d應該有幫助

睇你咁描述似係L5S1壓住左神經線
因為我同你一樣 比你更嚴重
試過行都行唔到
最近係公立醫院做左手術
依家康復緊

Btw聽講有個骨科醫生幾出名幾勁
不過就收得好貴 叫錢平
你可以去睇下

變到周身都痛咁誇既可能考慮同神經/焦慮方面有關？ 會唔會太過受個腰傷困擾以致有d焦慮（長期持續既全身肌肉長期緊張就會有四圍走既全身痛症）

有無按壓既痛點？

係囉係囉

戒Ｊ

check ANA, AMA

可以唔係游 可以係水入面做運動 行 水療

話時話，講到求生求死不能咁
點解唔up齊啲X光片、MIR片
話唔定引到高登神醫出黎呢

我唔介紹up 呀

係咪就咁影。定係要鋪係d 睇片白光機上面

有冇比mri c光佢地睇

職業治療有啲會用個叫 保雲治療 bowen therapy 嘅按摩法黎醫痛症
唔知巴打係咪呢個

我20幾歲 已經成條腰歪晒
舊患來的 今次係第三凂
醫咗幾個月無乜進展
有無巴打有建議？

其實佢照左mri, 會有份radiologist既report囉 直接影上來啦樓主

大家試過最痛嘅情況係點？
我試過瞓醒之後個痛楚一直係隻腳嘅腳眼位同小腿肌肉到痛 行都用唔到力行

已經好耐無再試過起身之後隻腳無痛嘅感覺係點

咩黎

跌打應該有用
幾年來每年一至兩次腰痛 係申唔直嗰只
一申就痛到唔行得 睇跌打
膚一星期藥就好番 到現在已經七/八年未再番發

係呀，聽到佢成日講呢個字

上面巴打問有無比d野佢睇，因為我無照過d肌肉果d所以無，但其他人有照都會比佢睇，會研究下咁

咪聽佢地尻嗡啦
搵個好既骨科醫生睇下咩事先

巴打，醫生都有分高低，斷症係講經驗
點樣去睇個mri先最重要，搵個經驗夠既醫生睇一次，望下係咪關S5-L1事先。

唔知頭唔知路去做物理治療同燒錢無分別。 我自己經驗係醫番運動創傷一定要洗錢，不過有步驟咁去解決，一定可以慳番d錢。

你又知啪番正？有無去再照過先？

我睇過醫院骨科醫生， 睇完我張mri話我冇椎間盤突出， 就冇follow up了。
咁係咪即係骨科幫唔到我？

Mri 房要做過rf cage去做rf shielding
通常搵銅紙包住個木框，香港用既銅一定純度近100%, 中國用個d聽講純度得70%左右。出黎既image一定有大artifact

既然唔關椎間盤事，個骨科醫生有無幫你再去搵病因？

如果我腰椎有事，我唔會選擇開刀去解決，我一定會搵manual therapy。

冇， 整係好似有點不厭其煩地說不會為我進行任何手術(儘管我沒有要求過， 而且打從心底入面想， 不到最後一步都不會選擇開刀。)

弱弱一問： 係咪講緊打造影劑果d?

淨拉筋唔得嫁
train番啲muscle.
glute med 同埋睇下自已有冇flat feet, excessive pelvis tilt

yes, 我都覺要練muscle先得， 如果唔係會怨住痛。
我諗我有flat feet, 但會有咩影響對條腰？要點做？ 骨盆移位， 去正骨時狠個師父話我有， 但果時我冇比佢幫我搞。

我都想知收費

好的， 我會search下， thx

應該係肌肉唔夠力壓住坐骨神經令到有痺痛感
堅持做物理治療一定好得番！
加油巴打！

有冇檢查腎 腎功能出問題會腰痛
平時坐姿正唔正確

多謝 打氣

我都有懷疑過
但檢查費好甘下

依d冇得省 最好快d睇

2771 1366 有需要就去睇啦
我之前有血精都係睇佢

腰痛9年，case同你一樣不過我係L4-5，睇過中國所有名醫。
最後係痛到休克call左白車入院安排物理治療先返好。
呢個係唯一出路，唔好去私家幫你電2下腰用下暖水壺，根本垃圾只可以減輕即時既痛楚，一定要去政府醫院，佢會用部機係咁拉你條腰。
拉左半年好返曬，佢有教我幾set動作叫我keep住做，我做左1個月都冇就放棄，所以宜家有時都會痛，勸你如果有一定要持之以恆。
不過聽聞一般係要排起碼1-2年，因為好多老人家，不過唔知係因為我果陣緊急定係佢優先處理後生，果個月就安排我做。
總之一句講曬，垃圾醫生唔洗睇，政府治療冇蝕底，六十一次好得快，無謂錢唔好再曬。

血精

我做果個脊醫
佢都有幫我做拉腰
但我愈揾愈痛

政府， 係真係好慢，排個期都1 年， 我等到果一日突然有急事做冇去到， 之後改期都有急事冇去到， 跟著佢就同我講要再次轉介等多一年， 我就放棄左

有flat feet or fallen arch 就會令knee內旋 之前有機會有excessive antrrior pelvic tilit
即係好似donald duck咁 lumbar spine個curve太彎 咁咪會成日拿住咁

你可以google 下 lower cross syndrome

*之後

果陣同你差唔多病情
但原來出事位唔係腰
最後啪骨啪番好

btw 正骨拉腰按摩果啲全部得短暫效果
如果你平時唔留意日常姿勢同train番適當ge 肌肉其實係一個惡性循環
其實睇醫生一兩次你就知佢對你有冇用
我睇過好多個物理治療同骨科
物理治療會淨係treat你痛果個位 但人體係connected嫁 即係你一個位唔得 會影響埋其他位置咁(flat feet會影響埋 upper body)

再者， 即使係有椎間盤突出都唔一定會令到你有lower back pain, 咁如果你check過係冇 但痛同麻係由lower back 延伸到去隻腳 咁priformis muscle可能有啲問題 因為佢發炎or太緊會壓到條nerve
但係咩原因令你priformis muslce有問題先至係你真係要搵ge答案

ps. 腰痛左幾年 上面所講ge野都係自已不斷上網睇番黎 priformis muscle係我自已估 樓主可以多啲上網睇下 外國依方面啲資訊比香港好太多

幾年前睇過一段片
唔記得 CNN 定乜
兩條鬼佬黎香港
一個長期腰痛
一個好似自細失去味覺
整拔罐之類無乜效用

最後搵個中醫師幫佢地做舌針
做完o個刻第一個鬼佬即刻無腰痛
第二個鬼佬恢復返味覺

唔知有無巴絲打記得條片

湯水有無試過?

牛大力煲土伏苓
猪尾骨

原來條片咁易搵

完整影片

唔使明
睇醫生同佢咁講，佢會認真睇你

另外有無照X Ray？
可以照埋MRI 同醫生 request 照L3 to L5
有發炎會睇到

有時間去刮一次痧

唔好食牛，飲多D燈汁同奇異果汁

做運動游水最好，游背泳

唔好做掌上壓，做 planks

做完有問題再同我講

肌肉硬，筋唔夠鬆，拉多D筋

骨科係垃圾，骨科係最容易入的科 Ching

咁可能內科事

唔建議開刀，除非好影響生活

神經問題
無科學根據

哩2日睇完巴打介紹的這個中醫，收費係比較貴。
初步睇佢，佢D診斷好似好準，解釋哂點解我會有問題(X光片)，以前睇果D醫生真係掉錢落海。
原來我條項都有事，而且好嚴重下。黎緊會再去覆診，希望會好，不過係真係貴，但好似好work。覆診之後再同大家報告。

謝巴打
請繼續update

今日覆診
又好左d, 不過真係貴
但係有料

希望快d好番

貴成點?

睇你醫全脊定一個部位

全脊既話780 起， 第一次要另收診費。
照x光去附近一間野照， 睇下你照幾張， 應該兩間野黎， 蔡醫師冇收錢照x光，其實我之前d醫生叫我照mri仲貴， 只要醫到就冇哂錢， d X光真係揾到問題根源， 個醫師係堅有料， 不過等我睇到好番先作結論。

腰痛緊lm

根據醫生講， 我條項係因為項椎第2 節寰樞關節錯位， 壓住左上腦條血管， 所以成日頭痛，暈，耳鳴，心悸， 有好幾次差d死左(感覺似中風) 。然後， 項o既生理曲線冇左， 因為成日dup頭。

腰部骨盆歪左， 脊柱有側彎； 腰椎又有一節天生冇融合， 裂開左。腰的生理曲線冇左， 好似叫做腰x曲張，所以照果d咩mri其實冇用只係浪費錢， 照X光已夠用。

今日係治療第2 次o既第2日， 朝早起床腰係有d痛， 但係感覺比之前好左， 最明顯改善係項， 之前望向右手邊， 有野卡著， 擰項又會響， 而家響少左同細聲左， 冇野扯住條項。

坐骨神經痛

LM

本身做開gym, squat 同deadlift玩得重 都無問題, 係有次做野需要用squat 既姿勢, 一起果下到做完都無事, 跟住第二日就痛左兩日無事....
之後做野成日要woo 低身, 就開始痛...

跟住隔左半年排去做gym, 做squat 同deadlift 都陰陰地痛...然後有次做gym 做T~bar roll(起始動作好似deadlift 咁), 條腰好肯定lock住, 起始動作準備開始做第一下, 都未開始做, 左腰盤骨對上已經卡一聲

真係屌左出泥....

依家痛左我一年...

啪骨我本身有個師父, 而且照哂mri同xray, 都話無移位咁,我諗係d 神經膜有問題, 求指教

今日我覆診，不過蔡醫生太多客，變左另一個後生仔睇我，幫o拍骨。

佢話我差唔多基本上都好番，要休息。睇喱幾日會唔會肌肉猛得好緊，有需要再覆診，否則可以唔洗。

不過頭先返到屋企，一坐低，隻左腳仍然係扯著條筋咁痺，我諗仲未好番哂。

如果條筋只係痺而無痛 都係慢慢好番嘅徵兆
巴打呢排試吓食少啲尿酸成份高嘅食物
康復會快啲

照哂冇事就應該係拉傷吓

揾跌打佬按一兩次+休息一星期左右睇吓有冇好轉

點解會check到咁多野
壓住血管 頭痛，暈，耳鳴，心悸 < 最後點解決到
有無幫你鍊下

照左5 張X光， 照哂d問題出黎。
照果d位， 係之前d醫生從未照過。

拍骨前有鍊

睇見你講得咁detail 都想去check 下全脊

因為

頸椎有個橫突孔
椎動脈由呢度供血上去頭
你頸又直左腰又直左
胸有冇直埋
因住腰痛

腰痛左好耐

如果而家向右轉頸， 再望返正面， 有響聲， 是否正常

整完成日郁黎做乜
想佢變回原狀?

你唔好玩我啦巴打....
我真係痛....
企幾個鐘就唔得